【大陸人玩埋DSE】近千萬內地高考生吼住DSE 港補習社開班包入大學

近年香港的學生可謂多災多難，先有財政司司長陳茂波宣布明年文憑試考生不需要付考試費用，引來一班網民聲稱要去搗亂，嚇壞一眾學生。雖然教育局局長楊潤雄於上周六宣佈受惠對象收窄至學校考生，但看來考生們並不能鬆一口氣。因為國內的高考大軍，正對香港的大學及文憑試虎視眈眈。

儘管教育界立法會議員葉建源早前回應有傳聞指未有跡象顯示將會有大批考生到港考DSE，但其實只要到百度搜尋「到港考DSE」，已經不難看到大量的相關資訊以及補習班，教授學生們有關於試前預備及到港應試的方法。坊間更有不同的補習班，助內地生考DSE報讀大學。

本刊假裝內地人，成功聯絡其中一間內地補習學校，該學校聯絡人聲稱其DSE課程為五十周，教授課程的都是香港權威的師資團隊，學校更提供「成績保證班」，只要入學試考獲相應的好成績，便能夠保證學生能順利入香港的大學。

該學校聯絡人其後更為記者轉介到香港總校的負責人。一名聲稱自己為「繼承教育」的課程總監Leo Cheung以微信聯絡記者，先傳送了一份數據表。詳細分析內地生預期高考分數與相應的DSE成績。如學生僅憑自己的高考成績報考香港的大專課程，假設他在高考考獲450分，最多只能夠報讀副學士。但若報考DSE，再經過培訓，便能保證他入讀三大。宣傳文件多次提及在港升學好處，建議學生同時報考高考及文憑試，能有雙重保障。

其後，Leo相約記者在香港見面，詳細解釋成績保證計劃的內容。他向記者解釋，現時內地生可以自修生身分報考DSE，只要要求就讀中學寫信證明自己已修讀高三課程，就能報考，並無任何限制。「最主要是理科，因為有些課程關於實驗，它要證明你在學校已經修讀過，就可以報考了。」他又指其深圳同事已經成功報考，更展示一張准考證予記者看，准考證中身分證明的一欄，是該同事的「入境許可證」編號。

記者質疑內地生不懂通識教育課程，擔心能否應付考試。Leo向記者大派定心丸，聲稱自己「看到內地學生就算沒有操過通識，首次做通識卷已經考獲第四級成績」，又認為內地學生只要操練一年，考到第五級不是難事。

Leo 起初說他的學生「都入到三大啊」，其後再說今年只是第一年開辦課程，未有任何成績，但謂以他的觀察，學生們基本都能平均每科考獲第五級成績，能取得大學入場券。Leo分析：「以他們能力，即使在高考考到550分的話，也並不能做到甚麼；但在港卻能平均考到第五級，鐵定能進大學」，不斷游說記者報讀課程。

香港冇得救死撚左佢算

不過香港的確好多學生廢撚到仆街都入到世界頭100大學

應該放係第2 d國家係好少有既事